【全球未來半年都缺】中國為世界最大口罩生產國，最大產能僅為每日2000萬個口罩

內地新型肺炎疫情升溫，口罩需求劇增，更出現一「罩」難求情況。國家工信部有關司局負責人接受內地官媒訪問表示，中國口罩最大產能是每天逾2000萬個，在春節期間通過推動企業恢復產能，目前產量達到每天800萬個以上。

相關負責人指，中國是世界最大的口罩生產和出口國，年產量佔全球約50%。但隨著疫情蔓延，口罩需求爆發式增長，現時很多偏遠農村民眾都開始戴口罩，如果人人都用，每天更換，面對強大剛需，短期內供應跟不上也在情理之中。

事實上，以中國14億人口，每人每日一個口罩計算，已可見口罩供應遠未能滿足需求。目前800萬產量亦僅能滿足疫情重災區湖北的需求。即使產能恢復至2000萬個，單是北京、上海的常住人口分別已經超過2000萬。

工信部指，口罩存有有效期，無論廠商還是醫院，在非特殊情況時期，都不會大量囤貨庫存。目前受制春節假期，工人返鄉、原料停供、物流停運，緊急擴大產能需要一個周期。該名負責人亦指，除了國內生產，亦推動國際採購，以滿足全國疫情防控需求。

重點
1. 中國已經係世界最大口罩生產國，產量佔50%，最大產能是每天逾2000萬個
2. 即係目前全球產能最大為每天約4000萬個
3. 平均4小時需要換一個口罩，當你慳少少，一日只戴兩個口罩
4. 中國有14億人，平均每日需要14億X2=28億塊口罩
5. 即使中國恢復最大產能，目前中國需求係目前產能既140倍

結論，中國今次好大獲，產能嚴重不足，冇口罩戴，疫情必定惡化
周邊國家比中國累L死，最當務之急係要生產口罩 + 禁止出口到中國
唔好再諗全球採購，每個國家都唔夠用，比你買到，當地政府都好快就禁止口罩出口

宜家日本已經開始出現口罩缺貨潮，人人自危
應該好快就有國家學台灣禁止口罩出口

終極攬炒

全球目前最重要既係：
1. 禁止所有中國人出入境
2. 禁止口罩出口
3. 加大本地口罩生產，禁止囤積醫療用品

咁樣先有機會減慢/舒暢武漢肺炎係本地爆發，否則

1 香港唔會做到啦

無原料你點做

1 真
一定要阻止佢地去其他國家
要當地控制到冇新症 當地人先停戴口罩 咁先夠口罩比輸出地
否則只要每日1個新確診 都繼續全城口罩

誠哥生產口罩，香港唯一出路！

阿布泰店主冀開港人口罩生產線：盼李嘉誠基金會撥或借$1億

[民主台灣] 口罩生產線蘇貞昌拍板2億興建 5週後日產千萬片

[民主台灣] 政府出資擬新建60條口罩產線 每日產能達1千萬片

人口大國爆發傳染病

唔救就會冚球剷

國際應該認真面對

人類生死存亡之秋